法庭拒絕律政司刑期覆核 區諾軒襲警維持判社會服務令

前立法會議員區諾軒早前被裁定去年7月遊行以「大聲公」襲警罪成，被判處140小時社會服務令，律政後向原審裁判官梁嘉琪申請刑期覆核，要求法庭改判監禁式懲處，案件在九龍城法院審理，法庭最終決定維持原判。

控方強調，高等法院原訟庭和上訴庭都有清晰指示，無論定罪的罪名為何，針對襲擊警員的行為均屬嚴重，一般須處以監禁，又指被告兩次分開襲擊，其中一名警司的耳朵承受實際傷害。

辯方指出，社會服務令並非輕判，又反駁每宗案件有個別情況，不能一概而論襲警必須入獄，過往曾有承認襲警罪的罪犯被判處罰款。辯方又表示，區諾軒當時無接觸持盾警員的身體，他跟另一名耳朵受損的警司有「一隻手臂位」的距離，認為本案不能跟踢或拳打警員的案件相提並論。

好應該咁啦

可以去上訴庭

好你老尾
根本就應該罪名不成立啦

咁你同法官講囉
又好我老母

［投票］如果律政司試圖干擾西灣河交警傷人案，大家出or唔出？